印俄海軍將在馬六甲安達曼海演習

在印度以新型冠狀病毒疫情和後勤等理由拒絕與中國參加俄羅斯主導的聯合軍演後，印度與俄羅斯海軍將於4日、5日兩天在安達曼海舉行聯合軍事演習。

中印部隊數日前在拉達克東部班公錯湖發生新一輪衝突，局勢緊張之際，「印度人報」（The Hindu）今天報導，印度海軍正在印度洋提高警戒，同時將與俄羅斯海軍於4、5日在安達曼海（Andaman Sea）舉行代號「2020年英德拉」（Indra 2020）的聯合軍演。

安達曼海扼守馬六甲海峽（Malacca Strait）進入印度洋的重要航道，是印度海軍監控中國船艦進入印度洋的戰略要地。

Times Now和「印度人報」引述國防消息來源表示，這次印俄聯合軍演將有3艘印度軍艦和3艘俄羅斯軍艦參與，還有一些反潛直升機和軍機參與。

值得注意的是，印度與俄羅斯海軍這次聯合軍演的位置，與印度和美國、日本舉行的馬拉巴爾（Malabar）聯合軍演的位置大致相同，傳聞印度今年也會邀請澳洲參與。

為對抗中國透過經濟及軍事擴張引發印度洋太平洋地區不穩，印度、美國、日本和澳洲組成四邊對話機制，印度總理莫迪（Narendra Modi）提出「印太倡議」，推動印太的開放與自由，正邀俄羅斯參與。這次印俄聯合軍事演習的地點與馬拉巴爾軍演的地點重疊，顯得特別微妙，更讓外界關注俄中關係。

這是印俄海軍在2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情爆發後，首次舉行的雙邊海軍聯合軍演。

在印俄海上聯合軍演期間，印度國防部長辛赫（Rajnath Singh）正在莫斯科出席上海合作組織（SCO）國防部長會議，預料與俄羅斯探討進一步的雙邊國防合作。

印度國防部之前宣布，由於2019冠狀病毒疾病大流行及後勤安排等諸多不便，決定退出15日到27日在俄國舉行的「2020年高加索」（Kavkaz 2020）聯合軍演。

但印度媒體曾引述國防部消息人士表示，印度退出這項軍演的真正原因是不願意在中印部隊邊境對峙期間與中國參加一場展現友好的演習。

消息人士表示，印度與俄羅斯海軍在印度洋的安達曼海舉行聯合軍演，正好用來取代有中國參與的「2020年高加索」聯合軍演，真正強化印度與友好國家的國防合作。

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

幫幫手推 叫身邊人關注下

得中國冇frd瑋齊軍演

中國 : 俄羅斯係兄弟